點解香港冇首爾東京咁熱?

就算唔係熱浪而係一般夏天
東京首爾北京依d北方地區既7,8月溫度都會高過香港
係因為咩地理原因?

痴撚線，上星期去左東京，只要戶外地方企住咩都唔做，d汗都係會自己標出黎

東京熱我知點解 香港同首爾唔清楚

夏天個太陽喺北回歸線，所以係會熱過我地

咁點解赤道都係咁熱?
我有時覺得d氣候都幾有趣
就好似冰島因為洋流調節，冬天時平均最低氣溫都只係0度左右

首爾有太陽

因為東京熱

執撚左啦

因為7,8月舊高壓區會由好似香港呢啲比較低緯度地區 北移到中緯度地區好似韓國日本

利申: 氣象JJ

副熱帶高壓區係日本上面
個高壓區冇乜雲雨發展，加上長期日照咪熱

香港先係喺北回歸線喎

會唔會香港屬海洋性氣候有關

利申: 非專家

洋流係影響一個地方溫度其中一個因素 ; 另外係春分~秋分之間, 所有北過香港既地方日照時間都會長過香港

今年條jet stream 弱左
-> 太平洋副高發展成熟
-> 向西延伸到隆地（日本及韓國）
-> 高壓區內空氣下沉
-> 不利凝結發生->雲量少
-> 大量日射直到地表形成高溫

歐洲都係相同原理

因為東京熱！

其實點解差唔多緯度嘅天氣可以有咁大嘅分別？

人地起碼四季分明
香港隨時四月熱撚到十一月

東京熱都未撚聽過？

東京熱

係個高壓脊下面就會熱,
一黎無雲, 二黎空氣密度高會吸熱D

但係嗰種熱同香港呢種濕熱又唔同
溫度黎講佢係高少少
但體感黎講香港呢種熱真係好撚想死

中文唔好唔識形容
但我諗應該會有人明白我想講咩

得啦明
濕凍同濕熱
世界第一

濕凍同濕熱真係好撚癲